\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

\moderncvtheme{classic}
\moderncvcolor{blue}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\nopagenumbers{}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[scale=0.75]{geometry}

\name{Emmanuel}{Durand}
\title{Docteur en informatique graphique et vision par ordinateur}
\email{emmanueldurand\{at\}pm.me}
\homepage{emmanueldurand.net}

\social[github]{papermanu}
\social[gitlab]{papermanu}
\social[researchgate]{Emmanuel-Durand}

\makeatletter
\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
\makeatother
\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{[\arabic{enumiv}]}
\usepackage[resetlabels,labeled]{multibib}

% Bibliographies
\newcites{Papers}{Revues}
\newcites{Conferences}{Conférences}
\newcites{Patents}{Brevets}
\newcites{Other}{Autres articles de recherche}
\newcites{Presentations}{Présentations}
\newcites{Interships}{~}

\begin{document}
\makecvtitle

% ┏━╸╻ ╻┏━┓┏━╸┏━┓╻┏━╸┏┓╻┏━╸┏━╸   ┏━┓┏━┓┏━┓
% ┣╸ ┏╋┛┣━┛┣╸ ┣┳┛┃┣╸ ┃┗┫┃  ┣╸    ┣━┛┣┳┛┃ ┃
% ┗━╸╹ ╹╹  ┗━╸╹┗╸╹┗━╸╹ ╹┗━╸┗━╸   ╹  ╹┗╸┗━┛
\section{Expérience professionnelle}

\cventry{depuis 2023}{Membre fondateur}{Lab148}{Montréal}{}{
Coopérative de travail spécialisée en recherche et prototypage d'installations médiatiques}

\cventry{2017--2023}{Codirecteur de la recherche}{Société des arts technologiques}{Montréal}{}{
Direction d'un laboratoire de 10 à 15 personnes (avec Nicolas Bouillot)~:}
\subsection{Développement logiciel}
\cvlistitem{encadrement du développement de logiciels libres}
\subsection{Recherche}
\cvlistitem{définition des grands axes de recherche}
\cvlistitem{conception et rédaction des programmes de recherche}
\cvlistitem{rédaction et suivi des demandes de subventions afférentes}
\cvlistitem{élaboration d'une vision à moyen et long terme}
\cvlistitem{communication et vulgarisation des travaux de recherche}
\subsection{Gestion de laboratoire}
\cvlistitem{élaboration d'une stratégie de PI structurée autour de licences libres et ouvertes}
\cvlistitem{développement de partenariats de recherche avec des artistes, universités, entreprises privées}
\cvlistitem{mise en place des processus de travail}
\cvlistitem{gestion de l'équipe et des budgets pour la réalisation des projets de recherche}
\cvlistitem{rédaction de profils de poste, sélection, conduite d'entrevues}
\cvlistitem{contribution à la création de deux départements d'innovation~: valorisation de la recherche, et diffusion immersive sur le web}

\cventry{2012--2023}{Chercheur/développeur}{Société des arts technologiques}{Montréal}{}{
Recherche en traitement/rendu d'image en temps réel et en réalité virtuelle~:}
\subsection{Développement logiciel}
\cvlistitem{conception et développement de logiciels métier}
\cvlistitem{initiation et développeur principal de Splash (mapping vidéo)}
\cvlistitem{initiation de Calimiro (calibrage de multiples projecteurs vidéos)}
\cvlistitem{initiation et développeur principal de LivePose (estimation de pose/actions)}
\cvlistitem{mise en place et participation à la revue de code}
\cvlistitem{mise en place et entretien des processus d'intégration continue}
\cvlistitem{mise en place de la génération de paquets Debian et Flatpak}
\cvlistitem{rédaction de la documentation}
\cvlistitem{formation et transfert de connaissance}
\cvlistitem{accompagnement d'artistes et encadrement de stages}
\subsection{Recherche}
\cvlistitem{rédaction d'articles scientifiques, présentations durant des conférences}
\cvlistitem{participation à la rédaction des programmes de recherche}
\subsection{Gestion de laboratoire}
\cvlistitem{mise en place d'outils de gestion de projet}

\cventry{2007--2012}{Ingénieur R\&D}{on-situ}{France}{}{
Parallèlement au doctorat~:}
\cvlistitem{conception et installation de dispositifs audiovisuels muséaux}
\cvlistitem{rédaction de documentation technique de référence}
\cvlistitem{conception de l'infrastructure logicielle de projets muséaux}
\cvlistitem{participation à la conception matérielle de Ray-on, dispositif de réalité augmentée sur site}
\cvlistitem{conception d'un système (mécanique avec contrôle informatique) de rotation synchronisée de projecteur vidéo}
\cvlistitem{mise en place d'outils d'aide à la création et au rendu de contenu 3D dans Maya et Blender}

% ┏━╸┏━┓┏━┓┏┳┓┏━┓╺┳╸╻┏━┓┏┓╻
% ┣╸ ┃ ┃┣┳┛┃┃┃┣━┫ ┃ ┃┃ ┃┃┗┫
% ╹  ┗━┛╹┗╸╹ ╹╹ ╹ ╹ ╹┗━┛╹ ╹
\section{Formation}
\cventry{Novembre 2013}{Doctorat en informatique graphique et vision par ordinateur}{Le2i - École Nationale Supérieure des Arts et Métiers}{Châlon sur Saône, France}{}{
\textit{Mémoire de thèse}~: Étude de méthodes et outils pour la cohérence visuelle en réalité mixte appliquée au patrimoine \\
\textit{Encadrant}~: Frédéric Mérienne \\
\textit{Rapporteurs}~: Daniel Meneveaux, Malik Mallem \\
\textit{Examinateurs}~: Frédéric Mérienne, Christian Père, Patrick Callet, Julien Roger, Thomas Muller \\
}

\cventry{Juin 2007}{Master recherche en imagerie virtuelle}{École Nationale Supérieure des Arts et Métiers}{Chalon sur Saône, France}{}{
\textit{Mémoire}~: Système de localisation intérieure par triangulation de signaux Wi-Fi \\
\textit{Encadrant}~: Christian Père \\
}

\cventry{Juin 2007}{Ingénieur}{École Nationale Supérieure des Arts et Métiers}{Châlon sur Saône, France}{}{
\textit{Spécialisation}~: Maquette numérique et Imagerie virtuelle
}

\cventry{Juin 2002}{Classe préparatoire aux grandes écoles}{Lycée Jules Haag}{Besançon, France}{}{
\textit{Filière}~: Physique Technologie
}


% ┏━╸┏━┓┏┳┓┏━┓┏━╸╺┳╸┏━╸┏┓╻┏━╸┏━╸┏━┓
% ┃  ┃ ┃┃┃┃┣━┛┣╸  ┃ ┣╸ ┃┗┫┃  ┣╸ ┗━┓
% ┗━╸┗━┛╹ ╹╹  ┗━╸ ╹ ┗━╸╹ ╹┗━╸┗━╸┗━┛
\section{Compétences}
\subsection{Langues}
\cvlanguage{Français}{Natif}{}
\cvlanguage{Anglais}{Courant}{}

\subsection{Informatique}
\cvline{Langages}{C, C++, Python, Bash, Javascript~\dots}
\cvline{Systèmes}{Linux, macOS, Windows}
\cvline{Développement}{git, CMake, Doxygen, gcc, gdb, clang, perf~\dots}
\cvline{Logiciels}{\LaTeX, Blender, Docker, vim~\dots}
\cvline{Librairies}{OpenCV, OpenGL, ffmpeg, imgui, gsl, Keras, Pytorch~\dots}
\cvline{Plateformes}{Raspberry Pi, Arduino, NVIDIA Jetson, x86\_64, ARM}

\subsection{Gestion de projet}
\cvline{}{Scrum, Jira, Confluence, Trello~\dots}

% ┏━┓┏━┓╺┳╸╻┏━╸╻  ┏━╸┏━┓
% ┣━┫┣┳┛ ┃ ┃┃  ┃  ┣╸ ┗━┓
% ╹ ╹╹┗╸ ╹ ╹┗━╸┗━╸┗━╸┗━┛
\section{Articles}

\nocitePapers{*}
\bibliographystylePapers{plain}
\bibliographyPapers{../bibs/papers.bib}
~\\
\nociteConferences{*}
\bibliographystyleConferences{plain}
\bibliographyConferences{../bibs/conferences.bib}
~\\
\nocitePatents{*}
\bibliographystylePatents{plain}
\bibliographyPatents{../bibs/patents.bib}
~\\
\nociteOther{*}
\bibliographystyleOther{plain}
\bibliographyOther{../bibs/other_research.bib}
~\\
\nocitePresentations{*}
\bibliographystylePresentations{plain}
\bibliographyPresentations{../bibs/presentations.bib}


% ┏━╸╻ ╻┏┓╻╺┳┓╻┏┓╻┏━╸┏━┓
% ┣╸ ┃ ┃┃┗┫ ┃┃┃┃┗┫┃╺┓┗━┓
% ╹  ┗━┛╹ ╹╺┻┛╹╹ ╹┗━┛┗━┛
\section{Bourses de recherche}
\cventry{2023-2024}{"Hybridation interactive des espaces"}{Ministère de l'Économie, de l'Innovation et de l'Énergie (MEIE)}{Québec, Canada}{600K\$ sur un an}{}

\cventry{2022-2023}{"Augmentation multisensorielle d’espaces pour l’immersion sociale"}{Ministère de l'Économie et de l'Innovation (MEI)}{Québec, Canada}{avec Nicolas Bouillot. 600K\$ sur un an}{}

\cventry{2022-2023}{"Téléimmersion hybride, reproductible et durable"}{Ministère de l'Économie et de l'Innovation (MEI)}{Québec, Canada}{avec Nicolas Bouillot. 600K\$ sur un an}{}

\cventry{2019-2022}{"Simulation d'Acoustique Volumétrique en VR/MR (SAV+R)"}{Ministère de l'Économie et de l'Innovation (MEI)}{Québec, Canada}{avec Nicolas Bouillot. 1.8M\$ sur trois ans}{}

\cventry{2019-2022}{"Immersion Collective Spontanée et Adaptative (ICSA)"}{Ministère de l'Économie et de l'Innovation (MEI)}{Québec, Canada}{avec Nicolas Bouillot. 1.8M\$ sur trois ans}{}

\cventry{2017-2019}{"Création d'outils et de procédés pour la création et l'édition in situ d'espaces immersifs interactifs"}{Ministère de l'Économie et de l'Innovation (MEI)}{Québec, Canada}{avec Nicolas Bouillot. 1.8M\$ sur trois ans}{}

% ┏━┓┏━╸╻┏━╸┏┓╻┏━╸┏━╸   ┏━┓┏━┓┏━┓╺┳╸╻┏━╸╻┏━┓┏━┓╺┳╸╻┏━┓┏┓╻
% ┗━┓┃  ┃┣╸ ┃┗┫┃  ┣╸    ┣━┛┣━┫┣┳┛ ┃ ┃┃  ┃┣━┛┣━┫ ┃ ┃┃ ┃┃┗┫
% ┗━┛┗━╸╹┗━╸╹ ╹┗━╸┗━╸   ╹  ╹ ╹╹┗╸ ╹ ╹┗━╸╹╹  ╹ ╹ ╹ ╹┗━┛╹ ╹
\section{Participation à la vie scientifique}
\cventry{depuis 2020}{Critique d'article scientifique}{}{}{}{
IEEE International Symposium on Mixed and Augmented Reality (3 articles depuis 2020)
}

% ┏━┓╺┳╸┏━┓┏━╸┏━╸┏━┓
% ┗━┓ ┃ ┣━┫┃╺┓┣╸ ┗━┓
% ┗━┛ ╹ ╹ ╹┗━┛┗━╸┗━┛
\section{Encadrement de stages}
\nociteInterships{*}
\bibliographystyleInterships{plain}
\bibliographyInterships{../bibs/internships.bib}


\end{document}
